【中國製造韓國標準】Volvo如何繞過中國政府關於使用國產電池的規定？

華爾街日報

Volvo 新款XC60運動型多用途車使用的是韓國電池技術生產的電池。 圖片來源：VOLVO CAR GROUP
中資吉利持有的Volvo汽車集團獲准將高端韓國電池技術用於在中國生產的汽車，而同時，中國政府強制要求其他汽車廠商使用中國產電池。

為了增強電池行業的實力，中國要求汽車廠商使用得到政府許可的供應商的電池，才能量產電動汽車和插電式混合動力車並有資格申請補貼。獲得許可的供應商均為中資公司，因此韓國的LG化學(LG Chem Ltd.)和日本松下電器產業公司(Panasonic Co., 6752.TO)等全球領軍企業就被排除在外。

據知情人士透露，Volvo在中國生產的插電式混合動力車使用的電池基本上跟該汽車廠商在中國以外使用的LG化學所產電池一樣。主要的不同在於，電池是浙江恆源(Zhejiang Hengyuan)經授權生產的，浙江恆源是Volvo母公司浙江吉利控股集團(Zhejiang Geely Holding Group)旗下另一家子公司。

吉利發言人證實去年年底達成了LG電池技術的授權協議，LG化學幫助浙江恆源建立了生產線。該發言人說，這些電池還將用於吉利旗下另一品牌領克(Lynk & Co.)生產的汽車。他說，這並非鑽空子或者走後門，並表示其他有遠見的公司也可以在必要的情況下實現同樣的交易。LG化學以客戶保密責任為由不予置評。
負責監管汽車行業的中國工業和信息化部（簡稱：工信部）對此未有回應。今年2月，工信部批准Volvo新款XC60運動型多用途車投產及申請電動汽車補貼，這款車使用恆源生產的電池。與Volvo競爭的外國汽車廠商紛紛表示不滿。
這些廠商的內部人士表示，在電動汽車和插電式混合動力車的買家看來，電池的續航里程、功率和壽命是關鍵因素，而Volvo獲准使用LG化學的電池是一個重大優勢。Volvo發言人未回應有關LG化學交易的問題，但證實其中國產插電式混合動力車使用了恆源的電池。
撰文： Trefor Moss

大陸車